技術員8.31半周年旺角藏鎚仔 今認罪遭還柙

網民趁今年2月29日8.31太子站半周年之際，發起到太子站外聚集，同晚旺角太子一帶有人塗鴉、縱火及堵路。警方凌晨在區內追逐逃走人士時，截停一名物業管理技術員，從其背囊內檢獲一個可砸毀玻璃的鎚子。技術員今認罪，辯方求情指被告僅是在現場混亂間拾獲涉案鎚子，並非處心積慮犯案；惟裁判官反指從被告身上找到呼吸器，問被告是否已預期現場會出現混亂，辯方同意。嚴官決定先替被告索取勞教中心、社會服務令及青少年罪犯評估委員會報告，被告還柙至下月13日判刑。

嚴官決定先索閱勞教中心等報告才判刑，並將被告還柙。

Push